{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: たまには羽目をはずして、遊ぶことも必要だと思う。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"たまには羽目をはずして、遊ぶことも必要だと思う。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: たまには羽目をはずして、お遊びになることも必要だと思います。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"たまには羽目をはずして、遊ぶことも必要だと思う。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から社長に対する発言です。\n発言文: たまには羽目をはずして、遊ぶことも必要だと思う。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"たまには羽目をはずして、お遊びになることも必要だと思います。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から社長に対する発言です。\n発言文: たまには羽目をはずして、お遊びになることも必要だと思います。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"たまには羽目をはずして、お遊びになることも必要だと思います。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から社長に対する発言です。\n発言文: たまには羽目をはずして、お遊びすることも必要だと思います。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"たまには羽目をはずして、お遊びになることも必要だと思います。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: あなたの番だよ、カードをめくってね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたの番だよ、カードをめくってね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: あなたの番です。カードをおめくりになってください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたの番だよ、カードをめくってね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、営業社員から取引先の重役に対する発言です。\n発言文: あなたの番だよ、カードをめくってね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたの番です。カードをおめくりになってください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、営業社員から取引先の重役に対する発言です。\n発言文: あなたの番です。カードをおめくりになってください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたの番です。カードをおめくりになってください。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、営業社員から取引先の重役に対する発言です。\n発言文: あなたの番です。カードをおめくりしてください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたの番です。カードをおめくりになってください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 皆、揃ったかな？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"皆、揃ったかな？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 皆さんお揃いになりましたか。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"皆、揃ったかな？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: 皆、揃ったかな？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"皆さんお揃いになりましたか。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: 皆さんお揃いになりましたか。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"皆さんお揃いになりましたか。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: 皆さんお揃いしましたか。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"皆さんお揃いになりましたか。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: また新たにチームを結成するの？それは楽しみだね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"また新たにチームを結成するの？それは楽しみだね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: また新たにチームを結成なさるんですか、それは楽しみですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"また新たにチームを結成するの？それは楽しみだね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: また新たにチームを結成するの？それは楽しみだね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"また新たにチームを結成なさるんですか、それは楽しみですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: また新たにチームを結成なさるんですか、それは楽しみですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"また新たにチームを結成なさるんですか、それは楽しみですね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: また新たにチームをご結成するんですか、それは楽しみですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"また新たにチームを結成なさるんですか、それは楽しみですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 集合の時間を忘れないようにお願いね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"集合の時間を忘れないようにお願いね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: ご集合の時間をお忘れにならないようにお願いいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"集合の時間を忘れないようにお願いね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: 集合の時間を忘れないようにお願いね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご集合の時間をお忘れにならないようにお願いいたします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: ご集合の時間をお忘れにならないようにお願いいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご集合の時間をお忘れにならないようにお願いいたします。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: ご集合の時間をお忘れしないようにお願いいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご集合の時間をお忘れにならないようにお願いいたします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 八重洲口の銀の鈴に集合してね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"八重洲口の銀の鈴に集合してね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 八重洲口の銀の鈴に集合なさってください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"八重洲口の銀の鈴に集合してね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: 八重洲口の銀の鈴に集合してね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"八重洲口の銀の鈴に集合なさってください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: 八重洲口の銀の鈴に集合なさってください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"八重洲口の銀の鈴に集合なさってください。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: 八重洲口の銀の鈴にご集合してください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"八重洲口の銀の鈴に集合なさってください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: これだけのワインを揃えるのは、大変だったね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"これだけのワインを揃えるのは、大変だったね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: これだけのワインをお揃えになるのは、大変だったでしょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"これだけのワインを揃えるのは、大変だったね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から課長に対する発言です。\n発言文: これだけのワインを揃えるのは、大変だったね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"これだけのワインをお揃えになるのは、大変だったでしょう。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から課長に対する発言です。\n発言文: これだけのワインをお揃えになるのは、大変だったでしょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"これだけのワインをお揃えになるのは、大変だったでしょう。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から課長に対する発言です。\n発言文: これだけのワインをお揃えするのは、大変だったでしょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"これだけのワインをお揃えになるのは、大変だったでしょう。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 連句の仲間を、募っているの？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"連句の仲間を、募っているの？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 連句のお仲間を、お募りになっているのですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"連句の仲間を、募っているの？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: 連句の仲間を、募っているの？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"連句のお仲間を、お募りになっているのですか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: 連句のお仲間を、お募りになっているのですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"連句のお仲間を、お募りになっているのですか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: 連句のお仲間を、お募りしているのですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"連句のお仲間を、お募りになっているのですか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 似合うやつを、私が選ぼうか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"似合うやつを、私が選ぼうか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: お似合いの品を、私がお選びいたしましょうか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"似合うやつを、私が選ぼうか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: 似合うやつを、私が選ぼうか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"お似合いの品を、私がお選びいたしましょうか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: お似合いの品を、私がお選びいたしましょうか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"お似合いの品を、私がお選びいたしましょうか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: お似合いの品を、私がお選びなさいましょうか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"お似合いの品を、私がお選びいたしましょうか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: いい人を選んだね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"いい人を選んだね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: いい人をお選びになりましたね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"いい人を選んだね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、式場のスタッフから新婚の客に対する発言です。\n発言文: いい人を選んだね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"いい人をお選びになりましたね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、式場のスタッフから新婚の客に対する発言です。\n発言文: いい人をお選びになりましたね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"いい人をお選びになりましたね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、式場のスタッフから新婚の客に対する発言です。\n発言文: いい人をお選びしましたね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"いい人をお選びになりましたね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: よく考えてからの方がいいと思うよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"よく考えてからの方がいいと思うよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 十分に吟味なさる方がよろしいかと存じます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"よく考えてからの方がいいと思うよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: よく考えてからの方がいいと思うよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"十分に吟味なさる方がよろしいかと存じます。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: 十分に吟味なさる方がよろしいかと存じます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"十分に吟味なさる方がよろしいかと存じます。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: 十分に吟味し申し上げる方がよろしいかと存じます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"十分に吟味なさる方がよろしいかと存じます。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 最強メンバーを選んだんだね！\n発言文は適切な表現か: ","answer":"最強メンバーを選んだんだね！","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 最強メンバーを選抜なさいましたね！\n発言文は適切な表現か: ","answer":"最強メンバーを選んだんだね！","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、選手から監督に対する発言です。\n発言文: 最強メンバーを選んだんだね！\n発言文は適切な表現か: ","answer":"最強メンバーを選抜なさいましたね！","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、選手から監督に対する発言です。\n発言文: 最強メンバーを選抜なさいましたね！\n発言文は適切な表現か: ","answer":"最強メンバーを選抜なさいましたね！","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、選手から監督に対する発言です。\n発言文: 最強メンバーをご選抜しましたね！\n発言文は適切な表現か: ","answer":"最強メンバーを選抜なさいましたね！","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 応募作品を選考してね\n発言文は適切な表現か: ","answer":"応募作品を選考してね","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 応募作品を選考なさってください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"応募作品を選考してね","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、弟子から師匠に対する発言です。\n発言文: 応募作品を選考してね\n発言文は適切な表現か: ","answer":"応募作品を選考なさってください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、弟子から師匠に対する発言です。\n発言文: 応募作品を選考なさってください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"応募作品を選考なさってください。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、弟子から師匠に対する発言です。\n発言文: 応募作品をご選考してください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"応募作品を選考なさってください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: りんごは、糖度で選別するそうだね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"りんごは、糖度で選別するそうだね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: りんごは、糖度で選別なさるそうですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"りんごは、糖度で選別するそうだね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: りんごは、糖度で選別するそうだね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"りんごは、糖度で選別なさるそうですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: りんごは、糖度で選別なさるそうですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"りんごは、糖度で選別なさるそうですね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: りんごは、糖度でご選別するそうですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"りんごは、糖度で選別なさるそうですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 何年ぶりに日本へ帰るの？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"何年ぶりに日本へ帰るの？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 何年ぶりに日本に帰られるのですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"何年ぶりに日本へ帰るの？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、生徒から先生に対する発言です。\n発言文: 何年ぶりに日本へ帰るの？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"何年ぶりに日本に帰られるのですか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、生徒から先生に対する発言です。\n発言文: 何年ぶりに日本に帰られるのですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"何年ぶりに日本に帰られるのですか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、生徒から先生に対する発言です。\n発言文: 何年ぶりに日本にお帰りするのですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"何年ぶりに日本に帰られるのですか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 午前の便で帰るのね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"午前の便で帰るのね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 午前の便で帰京されるのですね\n発言文は適切な表現か: ","answer":"午前の便で帰るのね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 午前の便で帰るのね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"午前の便で帰京されるのですね","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 午前の便で帰京されるのですね\n発言文は適切な表現か: ","answer":"午前の便で帰京されるのですね","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 午前の便でご帰京するのですね\n発言文は適切な表現か: ","answer":"午前の便で帰京されるのですね","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 久々に帰省出来て、家族も喜んだでしょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"久々に帰省出来て、家族も喜んだでしょう。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 久しぶりに帰省されて、ご家族がお喜びになったでしょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"久々に帰省出来て、家族も喜んだでしょう。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: 久々に帰省出来て、家族も喜んだでしょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"久しぶりに帰省されて、ご家族がお喜びになったでしょう。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: 久しぶりに帰省されて、ご家族がお喜びになったでしょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"久しぶりに帰省されて、ご家族がお喜びになったでしょう。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: 久しぶりに帰省し申し上げて、ご家族がお喜びになったでしょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"久しぶりに帰省されて、ご家族がお喜びになったでしょう。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: とても驚いたと思う。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"とても驚いたと思う。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: さぞ驚かれたことと思います。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"とても驚いたと思う。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、学生から先生に対する発言です。\n発言文: とても驚いたと思う。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"さぞ驚かれたことと思います。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、学生から先生に対する発言です。\n発言文: さぞ驚かれたことと思います。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"さぞ驚かれたことと思います。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、学生から先生に対する発言です。\n発言文: さぞお驚きしたことと思います。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"さぞ驚かれたことと思います。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: そんなに緊張しないで、気楽にしてほしい。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなに緊張しないで、気楽にしてほしい。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: そんなに緊張なさらないで、どうぞお気を楽に。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなに緊張しないで、気楽にしてほしい。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、式場スタッフから客に対する発言です。\n発言文: そんなに緊張しないで、気楽にしてほしい。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなに緊張なさらないで、どうぞお気を楽に。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、式場スタッフから客に対する発言です。\n発言文: そんなに緊張なさらないで、どうぞお気を楽に。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなに緊張なさらないで、どうぞお気を楽に。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、式場スタッフから客に対する発言です。\n発言文: そんなに緊張し申し上げないで、どうぞお気を楽に。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなに緊張なさらないで、どうぞお気を楽に。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 思わない結果で動揺しているね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"思わない結果で動揺しているね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 思わぬ結果に、かなり動揺なさっているようですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"思わない結果で動揺しているね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: 思わない結果で動揺しているね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"思わぬ結果に、かなり動揺なさっているようですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: 思わぬ結果に、かなり動揺なさっているようですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"思わぬ結果に、かなり動揺なさっているようですね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: 思わぬ結果に、かなりご動揺しているようですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"思わぬ結果に、かなり動揺なさっているようですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: そんなに焦ると、身体によくないよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなに焦ると、身体によくないよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: そんなにあくせくなさると、お身体に良くありません。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなに焦ると、身体によくないよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: そんなに焦ると、身体によくないよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなにあくせくなさると、お身体に良くありません。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: そんなにあくせくなさると、お身体に良くありません。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなにあくせくなさると、お身体に良くありません。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: そんなにあくせくし申し上げると、お身体に良くありません。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなにあくせくなさると、お身体に良くありません。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 焦る気持ちも分かるが、ここはじっと我慢だよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"焦る気持ちも分かるが、ここはじっと我慢だよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 焦られる気持ちも分かりますが、ここはじっと我慢だと思います。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"焦る気持ちも分かるが、ここはじっと我慢だよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: 焦る気持ちも分かるが、ここはじっと我慢だよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"焦られる気持ちも分かりますが、ここはじっと我慢だと思います。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: 焦られる気持ちも分かりますが、ここはじっと我慢だと思います。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"焦られる気持ちも分かりますが、ここはじっと我慢だと思います。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: お焦りする気持ちも分かりますが、ここはじっと我慢だと思います。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"焦られる気持ちも分かりますが、ここはじっと我慢だと思います。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: そんなに焦ると、できるものもできないよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなに焦ると、できるものもできないよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: そんなにお焦りになると、できるものもできなくなりますよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなに焦ると、できるものもできないよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: そんなに焦ると、できるものもできないよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなにお焦りになると、できるものもできなくなりますよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: そんなにお焦りになると、できるものもできなくなりますよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなにお焦りになると、できるものもできなくなりますよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: そんなにお焦りすると、できるものもできなくなりますよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなにお焦りになると、できるものもできなくなりますよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: そんなことでおろおろするのは情けない。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなことでおろおろするのは情けない。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: そんなことでおろおろなさるなんて、情けないですよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなことでおろおろするのは情けない。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から課長に対する発言です。\n発言文: そんなことでおろおろするのは情けない。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなことでおろおろなさるなんて、情けないですよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から課長に対する発言です。\n発言文: そんなことでおろおろなさるなんて、情けないですよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなことでおろおろなさるなんて、情けないですよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から課長に対する発言です。\n発言文: そんなことでおろおろし申し上げるなんて、情けないですよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなことでおろおろなさるなんて、情けないですよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: そんなことで慌てないでほしい。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなことで慌てないでほしい。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: こんなことで狼狽なさらないで…。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そんなことで慌てないでほしい。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: そんなことで慌てないでほしい。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"こんなことで狼狽なさらないで…。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: こんなことで狼狽なさらないで…。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"こんなことで狼狽なさらないで…。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: こんなことでご狼狽しないで…。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"こんなことで狼狽なさらないで…。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: あなたがそんなに混乱するなんて珍しい。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたがそんなに混乱するなんて珍しい。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: あなたがそんなに混乱なさるなんて、珍しいですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたがそんなに混乱するなんて珍しい。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から社長に対する発言です。\n発言文: あなたがそんなに混乱するなんて珍しい。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたがそんなに混乱なさるなんて、珍しいですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から社長に対する発言です。\n発言文: あなたがそんなに混乱なさるなんて、珍しいですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたがそんなに混乱なさるなんて、珍しいですね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から社長に対する発言です。\n発言文: あなたがそんなにご混乱するなんて、珍しいですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたがそんなに混乱なさるなんて、珍しいですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 例の件だけど、何か聞いてない？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"例の件だけど、何か聞いてない？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 例の一件について、何かお聞きになっていませんか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"例の件だけど、何か聞いてない？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: 例の件だけど、何か聞いてない？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"例の一件について、何かお聞きになっていませんか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: 例の一件について、何かお聞きになっていませんか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"例の一件について、何かお聞きになっていませんか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: 例の一件について、何かお聞きしていませんか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"例の一件について、何かお聞きになっていませんか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 今日も、好きなジャズ聞いてるんだね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"今日も、好きなジャズ聞いてるんだね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 今日も、お好きなジャズをお聞きになっているんですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"今日も、好きなジャズ聞いてるんだね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、生徒から先生に対する発言です。\n発言文: 今日も、好きなジャズ聞いてるんだね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"今日も、お好きなジャズをお聞きになっているんですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、生徒から先生に対する発言です。\n発言文: 今日も、お好きなジャズをお聞きになっているんですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"今日も、お好きなジャズをお聞きになっているんですね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、生徒から先生に対する発言です。\n発言文: 今日も、お好きなジャズをお聞きしているんですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"今日も、お好きなジャズをお聞きになっているんですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 長いのに聞いてくれてありがとね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"長いのに聞いてくれてありがとね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 長時間のご清聴、ありがとうございました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"長いのに聞いてくれてありがとね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: 長いのに聞いてくれてありがとね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"長時間のご清聴、ありがとうございました。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: 長時間のご清聴、ありがとうございました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"長時間のご清聴、ありがとうございました。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: 長時間のご拝聴、ありがとうございました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"長時間のご清聴、ありがとうございました。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 反対意見も、少しは聞いてあげたら？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"反対意見も、少しは聞いてあげたら？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 反対の意見にも、少しは耳をお貸しになったら？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"反対意見も、少しは聞いてあげたら？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 反対意見も、少しは聞いてあげたら？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"反対の意見にも、少しは耳をお貸しになったら？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 反対の意見にも、少しは耳をお貸しになったら？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"反対の意見にも、少しは耳をお貸しになったら？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 反対の意見にも、少しは耳をお貸ししたら？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"反対の意見にも、少しは耳をお貸しになったら？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: つまらんことだよ。聞き流しちゃって。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"つまらんことだよ。聞き流しちゃって。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: つまらぬことです。どうぞ、お聞き流しください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"つまらんことだよ。聞き流しちゃって。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、学生から先生に対する発言です。\n発言文: つまらんことだよ。聞き流しちゃって。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"つまらぬことです。どうぞ、お聞き流しください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、学生から先生に対する発言です。\n発言文: つまらぬことです。どうぞ、お聞き流しください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"つまらぬことです。どうぞ、お聞き流しください。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、学生から先生に対する発言です。\n発言文: つまらぬことです。どうぞ、お聞き流し申し上げてください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"つまらぬことです。どうぞ、お聞き流しください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 今の気持ちを教えてよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"今の気持ちを教えてよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 今のお気持ちをぜひ、お聞かせください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"今の気持ちを教えてよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: 今の気持ちを教えてよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"今のお気持ちをぜひ、お聞かせください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: 今のお気持ちをぜひ、お聞かせください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"今のお気持ちをぜひ、お聞かせください。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: 今のお気持ちをぜひ、お聞かせしてください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"今のお気持ちをぜひ、お聞かせください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 短期間で、連句がここまで上達するなんて、驚いたよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"短期間で、連句がここまで上達するなんて、驚いたよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 短期間で、連句がここまで向上なされるとは、驚きました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"短期間で、連句がここまで上達するなんて、驚いたよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、スタッフから歌会の参加者に対する発言です。\n発言文: 短期間で、連句がここまで上達するなんて、驚いたよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"短期間で、連句がここまで向上なされるとは、驚きました。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、スタッフから歌会の参加者に対する発言です。\n発言文: 短期間で、連句がここまで向上なされるとは、驚きました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"短期間で、連句がここまで向上なされるとは、驚きました。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、スタッフから歌会の参加者に対する発言です。\n発言文: 短期間で、連句がここまでご向上するとは、驚きました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"短期間で、連句がここまで向上なされるとは、驚きました。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: もうこれ以上あなたが説明する必要はないと思うけど。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"もうこれ以上あなたが説明する必要はないと思うけど。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: もうこれ以上あなたが説明なさる必要はないと思いますけど。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"もうこれ以上あなたが説明する必要はないと思うけど。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: もうこれ以上あなたが説明する必要はないと思うけど。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"もうこれ以上あなたが説明なさる必要はないと思いますけど。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: もうこれ以上あなたが説明なさる必要はないと思いますけど。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"もうこれ以上あなたが説明なさる必要はないと思いますけど。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: もうこれ以上あなたがご説明する必要はないと思いますけど。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"もうこれ以上あなたが説明なさる必要はないと思いますけど。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 来シーズンは戦力外だと宣告したの？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"来シーズンは戦力外だと宣告したの？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 来シーズンは、戦力外だと宣告なさったんですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"来シーズンは戦力外だと宣告したの？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: 来シーズンは戦力外だと宣告したの？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"来シーズンは、戦力外だと宣告なさったんですか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: 来シーズンは、戦力外だと宣告なさったんですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"来シーズンは、戦力外だと宣告なさったんですか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: 来シーズンは、戦力外だとご宣告したんですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"来シーズンは、戦力外だと宣告なさったんですか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: この件については、心配いらないよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"この件については、心配いらないよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: この件については、懸念なさることはありません。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"この件については、心配いらないよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: この件については、心配いらないよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"この件については、懸念なさることはありません。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: この件については、懸念なさることはありません。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"この件については、懸念なさることはありません。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: この件については、ご心配することはありません。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"この件については、懸念なさることはありません。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 親心とはいえ、そこまで心配することじゃないんじゃない？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"親心とはいえ、そこまで心配することじゃないんじゃない？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 親心とはいえ、そこまでご案じになることではないのでは？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"親心とはいえ、そこまで心配することじゃないんじゃない？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、カウンセラーから客に対する発言です。\n発言文: 親心とはいえ、そこまで心配することじゃないんじゃない？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"親心とはいえ、そこまでご案じになることではないのでは？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、カウンセラーから客に対する発言です。\n発言文: 親心とはいえ、そこまでご案じになることではないのでは？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"親心とはいえ、そこまでご案じになることではないのでは？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、カウンセラーから客に対する発言です。\n発言文: 親心とはいえ、そこまでご案じすることではないのでは？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"親心とはいえ、そこまでご案じになることではないのでは？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 本人には伝えた？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"本人には伝えた？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 先生、彼にはお伝えになりましたか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"本人には伝えた？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から先生に対する発言です。\n発言文: 本人には伝えた？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"先生、彼にはお伝えになりましたか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から先生に対する発言です。\n発言文: 先生、彼にはお伝えになりましたか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"先生、彼にはお伝えになりましたか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から先生に対する発言です。\n発言文: 先生、彼にはお伝えしましたか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"先生、彼にはお伝えになりましたか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: あなたが帰ってくるの、みんな首を長くして待ってるよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたが帰ってくるの、みんな首を長くして待ってるよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: あなたがご帰国なさるのを、みんな首を長くして待っています。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたが帰ってくるの、みんな首を長くして待ってるよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: あなたが帰ってくるの、みんな首を長くして待ってるよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたがご帰国なさるのを、みんな首を長くして待っています。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: あなたがご帰国なさるのを、みんな首を長くして待っています。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたがご帰国なさるのを、みんな首を長くして待っています。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: あなたがご帰国するのを、みんな首を長くして待っています。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あなたがご帰国なさるのを、みんな首を長くして待っています。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: どっちも捨てがたい、迷うに決まってるよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"どっちも捨てがたい、迷うに決まってるよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: どちらも捨てがたい、お迷いになるのは当然です。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"どっちも捨てがたい、迷うに決まってるよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: どっちも捨てがたい、迷うに決まってるよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"どちらも捨てがたい、お迷いになるのは当然です。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: どちらも捨てがたい、お迷いになるのは当然です。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"どちらも捨てがたい、お迷いになるのは当然です。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: どちらも捨てがたい、お迷いするのは当然です。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"どちらも捨てがたい、お迷いになるのは当然です。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: あの献金は、返した方が良いのでは？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あの献金は、返した方が良いのでは？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: あの献金は、お返しになった方がよろしいのでは？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あの献金は、返した方が良いのでは？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: あの献金は、返した方が良いのでは？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あの献金は、お返しになった方がよろしいのでは？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: あの献金は、お返しになった方がよろしいのでは？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あの献金は、お返しになった方がよろしいのでは？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: あの献金は、お返しする方がよろしいのでは？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"あの献金は、お返しになった方がよろしいのでは？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 車は会社に返したの？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"車は会社に返したの？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 車は会社に、お返しになったんですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"車は会社に返したの？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: 車は会社に返したの？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"車は会社に、お返しになったんですか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: 車は会社に、お返しになったんですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"車は会社に、お返しになったんですか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: 車は会社に、お返ししたんですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"車は会社に、お返しになったんですか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 図書館で借りた本は返したの？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"図書館で借りた本は返したの？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 図書館で借りた本は返却なさったんですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"図書館で借りた本は返したの？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 図書館で借りた本は返したの？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"図書館で借りた本は返却なさったんですか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 図書館で借りた本は返却なさったんですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"図書館で借りた本は返却なさったんですか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 図書館で借りた本はご返却したんですか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"図書館で借りた本は返却なさったんですか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 昨日の資料、速達で返して。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"昨日の資料、速達で返して。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 先日の資料、速達でご返送ください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"昨日の資料、速達で返して。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: 昨日の資料、速達で返して。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"先日の資料、速達でご返送ください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: 先日の資料、速達でご返送ください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"先日の資料、速達でご返送ください。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: 先日の資料、速達でご返送してください。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"先日の資料、速達でご返送ください。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 返送する時は、こわれ物のシールを貼ってね\n発言文は適切な表現か: ","answer":"返送する時は、こわれ物のシールを貼ってね","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 返送なさる時は、こわれ物のシールを貼ってくださいね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"返送する時は、こわれ物のシールを貼ってね","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: 返送する時は、こわれ物のシールを貼ってね\n発言文は適切な表現か: ","answer":"返送なさる時は、こわれ物のシールを貼ってくださいね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: 返送なさる時は、こわれ物のシールを貼ってくださいね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"返送なさる時は、こわれ物のシールを貼ってくださいね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: ご返送する時は、こわれ物のシールを貼ってくださいね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"返送なさる時は、こわれ物のシールを貼ってくださいね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 色が違うなら返品した方が良いよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"色が違うなら返品した方が良いよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 色が違うなら返品なさった方がよろしいですよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"色が違うなら返品した方が良いよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: 色が違うなら返品した方が良いよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"色が違うなら返品なさった方がよろしいですよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: 色が違うなら返品なさった方がよろしいですよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"色が違うなら返品なさった方がよろしいですよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: 色が違うならご返品する方がよろしいですよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"色が違うなら返品なさった方がよろしいですよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 記念の年だし、優勝旗は返す必要ないよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"記念の年だし、優勝旗は返す必要ないよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 記念の年ですから、優勝旗を返還なさる必要はありません。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"記念の年だし、優勝旗は返す必要ないよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、生徒から先生に対する発言です。\n発言文: 記念の年だし、優勝旗は返す必要ないよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"記念の年ですから、優勝旗を返還なさる必要はありません。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、生徒から先生に対する発言です。\n発言文: 記念の年ですから、優勝旗を返還なさる必要はありません。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"記念の年ですから、優勝旗を返還なさる必要はありません。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、生徒から先生に対する発言です。\n発言文: 記念の年ですから、優勝旗をご返還する必要はありません。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"記念の年ですから、優勝旗を返還なさる必要はありません。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 選り好みするのは君の自由だけど。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"選り好みするのは君の自由だけど。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 選り好みなさるのはあなたのご自由ですが。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"選り好みするのは君の自由だけど。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から課長に対する発言です。\n発言文: 選り好みするのは君の自由だけど。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"選り好みなさるのはあなたのご自由ですが。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から課長に対する発言です。\n発言文: 選り好みなさるのはあなたのご自由ですが。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"選り好みなさるのはあなたのご自由ですが。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から課長に対する発言です。\n発言文: 選り好み申し上げるのはあなたのご自由ですが。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"選り好みなさるのはあなたのご自由ですが。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 次の集まりの時に、細かい部分を知らせるね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"次の集まりの時に、細かい部分を知らせるね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 次のお集まりの時に、細目をお知らせいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"次の集まりの時に、細かい部分を知らせるね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: 次の集まりの時に、細かい部分を知らせるね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"次のお集まりの時に、細目をお知らせいたします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: 次のお集まりの時に、細目をお知らせいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"次のお集まりの時に、細目をお知らせいたします。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: 次のお集まりの時に、細目をお知らせなさいます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"次のお集まりの時に、細目をお知らせいたします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: グループの結成十周年と聞いたよ。早いね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"グループの結成十周年と聞いたよ。早いね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: グループご結成十周年と伺いました、早いものですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"グループの結成十周年と聞いたよ。早いね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: グループの結成十周年と聞いたよ。早いね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"グループご結成十周年と伺いました、早いものですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: グループご結成十周年と伺いました、早いものですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"グループご結成十周年と伺いました、早いものですね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、インタビュアーからインタビュイーに対する発言です。\n発言文: グループの結成十周年とお聞きになりました。早いものですね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"グループご結成十周年と伺いました、早いものですね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 必要なメンバーは、私が集めよう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"必要なメンバーは、私が集めよう。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 必要なメンバーは、私がお集めしましょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"必要なメンバーは、私が集めよう。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: 必要なメンバーは、私が集めよう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"必要なメンバーは、私がお集めしましょう。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: 必要なメンバーは、私がお集めしましょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"必要なメンバーは、私がお集めしましょう。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: 必要なメンバーは、私がお集めなさいましょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"必要なメンバーは、私がお集めしましょう。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: プレゼント？良さそうなのを見立てようか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"プレゼント？良さそうなのを見立てようか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: プレゼントですか？良さそうなのをお見立てしましょうか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"プレゼント？良さそうなのを見立てようか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: プレゼント？良さそうなのを見立てようか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"プレゼントですか？良さそうなのをお見立てしましょうか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: プレゼントですか？良さそうなのをお見立てしましょうか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"プレゼントですか？良さそうなのをお見立てしましょうか？","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: プレゼントですか？良さそうなのをお見立てなさいましょうか？\n発言文は適切な表現か: ","answer":"プレゼントですか？良さそうなのをお見立てしましょうか？","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 空港まで迎えに行くよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"空港まで迎えに行くよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 空港までお迎えにあがります。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"空港まで迎えに行くよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 空港まで迎えに行くよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"空港までお迎えにあがります。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 空港までお迎えにあがります。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"空港までお迎えにあがります。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: 空港までお迎えなさいます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"空港までお迎えにあがります。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: その件は、まだ詳しく聞いてないな。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"その件は、まだ詳しく聞いてないな。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: その件については、まだ詳しく伺っておりませんけど。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"その件は、まだ詳しく聞いてないな。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: その件は、まだ詳しく聞いてないな。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"その件については、まだ詳しく伺っておりませんけど。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: その件については、まだ詳しく伺っておりませんけど。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"その件については、まだ詳しく伺っておりませんけど。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: その件については、まだ詳しくお聞きなさっておりませんけど。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"その件については、まだ詳しく伺っておりませんけど。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: そのことなら、後でゆっくり聞くよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そのことなら、後でゆっくり聞くよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: そのことでしたら、後でゆっくりお聞きしますよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そのことなら、後でゆっくり聞くよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: そのことなら、後でゆっくり聞くよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そのことでしたら、後でゆっくりお聞きしますよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: そのことでしたら、後でゆっくりお聞きしますよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そのことでしたら、後でゆっくりお聞きしますよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、秘書から社長に対する発言です。\n発言文: そのことでしたら、後でゆっくりお聞きなさいますよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そのことでしたら、後でゆっくりお聞きしますよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: ありがたい話が聞けて、幸運だったよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ありがたい話が聞けて、幸運だったよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: ご高説を拝聴する機会に恵まれ、幸運でした。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ありがたい話が聞けて、幸運だったよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、学生から先生に対する発言です。\n発言文: ありがたい話が聞けて、幸運だったよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご高説を拝聴する機会に恵まれ、幸運でした。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、学生から先生に対する発言です。\n発言文: ご高説を拝聴する機会に恵まれ、幸運でした。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご高説を拝聴する機会に恵まれ、幸運でした。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、学生から先生に対する発言です。\n発言文: ご高説を聞きなさる機会に恵まれ、幸運でした。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご高説を拝聴する機会に恵まれ、幸運でした。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 嬉しいニュースを聞かせてあげるよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"嬉しいニュースを聞かせてあげるよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 嬉しいニュースをお聞かせします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"嬉しいニュースを聞かせてあげるよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: 嬉しいニュースを聞かせてあげるよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"嬉しいニュースをお聞かせします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: 嬉しいニュースをお聞かせします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"嬉しいニュースをお聞かせします。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: 嬉しいニュースをお聞かせなさいます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"嬉しいニュースをお聞かせします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: ちょっと聞いてよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ちょっと聞いてよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: ちょっとお耳を拝借します。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ちょっと聞いてよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: ちょっと聞いてよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ちょっとお耳を拝借します。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: ちょっとお耳を拝借します。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ちょっとお耳を拝借します。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部下から上司に対する発言です。\n発言文: ちょっと聞きなさいます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ちょっとお耳を拝借します。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 確かに決まりは決まりだが、そこを何とか頼むよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"確かに決まりは決まりだが、そこを何とか頼むよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 確かに決まりは決まりですが、そこを何とかお願いできませんか。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"確かに決まりは決まりだが、そこを何とか頼むよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: 確かに決まりは決まりだが、そこを何とか頼むよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"確かに決まりは決まりですが、そこを何とかお願いできませんか。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: 確かに決まりは決まりですが、そこを何とかお願いできませんか。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"確かに決まりは決まりですが、そこを何とかお願いできませんか。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、大学生から指導教員に対する発言です。\n発言文: 確かに決まりは決まりですが、そこを何とか頼みなさいませんか。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"確かに決まりは決まりですが、そこを何とかお願いできませんか。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: そこのところ、頼む。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そこのところ、頼む。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: そこのところ、お願いいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そこのところ、頼む。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: そこのところ、頼む。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そこのところ、お願いいたします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: そこのところ、お願いいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そこのところ、お願いいたします。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、部長から社長に対する発言です。\n発言文: そこのところ、お頼みなさいます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"そこのところ、お願いいたします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 息子の件、よろしく頼む。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"息子の件、よろしく頼む。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 息子の件、どうかよろしくお頼みもうします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"息子の件、よろしく頼む。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親から息子の担任の先生に対する発言です。\n発言文: 息子の件、よろしく頼む。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"息子の件、どうかよろしくお頼みもうします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親から息子の担任の先生に対する発言です。\n発言文: 息子の件、どうかよろしくお頼みもうします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"息子の件、どうかよろしくお頼みもうします。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親から息子の担任の先生に対する発言です。\n発言文: 息子の件、どうかよろしくお頼みなさいます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"息子の件、どうかよろしくお頼みもうします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 事の重大さを告げるのが、私の仕事なんだよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"事の重大さを告げるのが、私の仕事なんだよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 事の重大さをお告げするのが、私の仕事なんです。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"事の重大さを告げるのが、私の仕事なんだよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、医者から患者に対する発言です。\n発言文: 事の重大さを告げるのが、私の仕事なんだよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"事の重大さをお告げするのが、私の仕事なんです。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、医者から患者に対する発言です。\n発言文: 事の重大さをお告げするのが、私の仕事なんです。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"事の重大さをお告げするのが、私の仕事なんです。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、医者から患者に対する発言です。\n発言文: 事の重大さをお告げなさるのが、私の仕事なんです。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"事の重大さをお告げするのが、私の仕事なんです。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 句会の日時の変更、確かに伝えた。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"句会の日時の変更、確かに伝えた。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 句会の日時の変更、確かにお伝えしました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"句会の日時の変更、確かに伝えた。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、受付から参加者に対する発言です。\n発言文: 句会の日時の変更、確かに伝えた。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"句会の日時の変更、確かにお伝えしました。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、受付から参加者に対する発言です。\n発言文: 句会の日時の変更、確かにお伝えしました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"句会の日時の変更、確かにお伝えしました。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、受付から参加者に対する発言です。\n発言文: 句会の日時の変更、確かにお伝えなさいました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"句会の日時の変更、確かにお伝えしました。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 研修の日程をメールで知らせるよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"研修の日程をメールで知らせるよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: 研修の日程をメールでお知らせしましょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"研修の日程をメールで知らせるよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: 研修の日程をメールで知らせるよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"研修の日程をメールでお知らせしましょう。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: 研修の日程をメールでお知らせしましょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"研修の日程をメールでお知らせしましょう。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から社長に対する発言です。\n発言文: 研修の日程をメールでお知らせなさいましょう。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"研修の日程をメールでお知らせしましょう。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 伝言を預かっている。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"伝言を預かっている。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: ご伝言を、お預かりしております。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"伝言を預かっている。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: 伝言を預かっている。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご伝言を、お預かりしております。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: ご伝言を、お預かりしております。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご伝言を、お預かりしております。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、新入社員から部長に対する発言です。\n発言文: ご伝言を、お預かりなさっております\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご伝言を、お預かりしております。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: 心配かけてごめんね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"心配かけてごめんね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、親友に対する発言です。\n発言文: ご心配おかけしました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"心配かけてごめんね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: 心配かけてごめんね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご心配おかけしました。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: ご心配おかけしました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご心配おかけしました。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、高校生から教員に対する発言です。\n発言文: ご心配おかけなさいました。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご心配おかけしました。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: 借りた資料は明日必ず返すね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"借りた資料は明日必ず返すね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、恋人に対する発言です。\n発言文: お借りした資料、明日必ずお返しします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"借りた資料は明日必ず返すね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: 借りた資料は明日必ず返すね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"お借りした資料、明日必ずお返しします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: お借りした資料、明日必ずお返しします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"お借りした資料、明日必ずお返しします。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: お借りした資料、明日必ずお返しなさいます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"お借りした資料、明日必ずお返しします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 怪我したの。新しい物と交換するね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"怪我したの。新しい物と交換するね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、同級生に対する発言です。\n発言文: 傷がありますね。新しいものとお取替えいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"怪我したの。新しい物と交換するね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: 怪我したの。新しい物と交換するね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"傷がありますね。新しいものとお取替えいたします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: 傷がありますね。新しいものとお取替えいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"傷がありますね。新しいものとお取替えいたします。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、店員から客に対する発言です。\n発言文: 傷がありますね。新しいものとお取替えなさいます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"傷がありますね。新しいものとお取替えいたします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: パソコン修理なら、私らでやるよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"パソコン修理なら、私らでやるよ。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、兄弟姉妹に対する発言です。\n発言文: パソコン修理でしたら、私どもが承ります。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"パソコン修理なら、私らでやるよ。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、修理屋から客に対する発言です。\n発言文: パソコン修理なら、私らでやるよ。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"パソコン修理でしたら、私どもが承ります。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、修理屋から客に対する発言です。\n発言文: パソコン修理でしたら、私どもが承ります。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"パソコン修理でしたら、私どもが承ります。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、修理屋から客に対する発言です。\n発言文: パソコン修理でしたら、私どもが引き受けなさいます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"パソコン修理でしたら、私どもが承ります。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: 返信は、一週間以内にお願いね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"返信は、一週間以内にお願いね。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、職場の同僚に対する発言です。\n発言文: ご返信でしたら、一週間以内にお願いいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"返信は、一週間以内にお願いね。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: 返信は、一週間以内にお願いね。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご返信でしたら、一週間以内にお願いいたします。","label":false}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: ご返信でしたら、一週間以内にお願いいたします。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご返信でしたら、一週間以内にお願いいたします。","label":true}
{"problem":"今から、「背景情報」と「発言文」を提示するので、敬語使用の観点で「発言文が適切な表現か」どうかを、「はい」か「いいえ」で簡潔に答えてください。\n「背景情報」は、「発言文」が誰から誰に向けて発せられたものかを説明する文です。\n「発言文」は、常体文・正しい敬体文・誤りを含む敬体文のいずれかです。\n「発言文が適切な表現か」は、「発言文」が「背景情報」にある人間関係に適した表現である場合は「はい」と出力してください。一方、目上の人に対して常体文を使っていたり、敬語を使う必要のない関係の人に対して尊敬語や謙譲語を使っている場合は「いいえ」と出力してください。\n\n背景情報: 以下は、課長から部長に対する発言です。\n発言文: ご返信でしたら、一週間以内にお願いなさいます。\n発言文は適切な表現か: ","answer":"ご返信でしたら、一週間以内にお願いいたします。","label":false}
